\documentclass[11pt]{amsart}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                % Activate for for rotated page geometry
%\usepackage[parfill]{parskip}    % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{smiley}
\usepackage{rotating}
\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}

\newcommand{\n}[1]{{\bf #1}}
\title{Brief Article}
\author{The Author}
%\date{}                                           % Activate to display a given date or no date

\begin{document}
\maketitle
%\section{}
%\subsection{}

\begin{enumerate}[]
\item \n{Mamma e Papà}
\item Grazie \n{Roberta} per tutte le volte che mi hai tenuto compagnia in stazione, per il tuo umorismo, i ``vaneggi'' ed il tuo buon cuore. Grazie per la tua capacità di instaurare legami autentici con le persone, con una celerità poi che neanche la versione anaerobica di Speedy Gonz\'ales sarebbe in grado. Grazie per la vitalità, a volte sconsiderata, e l'allegria che ti contraddistigue anche quando sei triste. Grazie per Ratman, gli immancabili biscotti di S. Martino, la bambola \emph{ugly-looking pseudo-voodoo} di me medesimo e \emph{The Rocky Horror Picture Show} che è ancora lì immacolato. Grazie per tutti gli istanti passati insieme, i più significativi che riesca a ricordare: non ce n'è davvero nessuno che possa, purtroppo o per fortuna, appiattire  a cuor leggero. Grazie perchè il giorno del tuo compleanno mi hai portato i dolcetti anche se davvero non li meritavo.  Grazie per la ninnananna dell'alfabeto. ``Mani fredde, cuore caldo''\ldots e nel tuo caso è davvero così. Pciù.
\item \n{Frano}
\item \n{Elene}
\item \n{Tamara}
\item \n{Franzin}
\item \n{il Mala}
\item \n{Ludo} che mi dici sempre di non usare le emoticons e come vedi seguo i tuoi consigli. ;)

\item \n{Poz}
\item \n{Bibo}
\item \n{Bob}

\item Come non ringraziare il buon vecchio \n{Frenky} (ebbene sì, questa è la mia tesi e decido io come si scrive! $\ddot\smile$ )  \n{Ela}
\item \n{Federica Dalla Fina}
\item \n{RiettaIla}
\item \n{} \smiley
\frownie
\item \n{Mirjam}
\item \n{BB}
\item \n{}
\item \n{}
\item \n{}
\item \n{Anna Franchini}
\item \n{Metal} E ricorda :-0 $\epsilon$=8
\item \n{Gianna}
\item \n{Lucio}
\item \n{}
\item Perchè, per la maggior parte del tempo, ho avuto modo di circondarmi di persone valide, (Dio, se esiste, non me ne voglia) 2M. escluso.
\n{}

\item\n{Baitone} grazie perchè una volta mi hai detto: ``non ti rendi conto di quanto sei fortunato ad avere noi come nonni e non delle macchine che studiano e basta'': ne ero e ne sono pienamente convinto. Grazie per le piacevoli giornate insieme sia a Jesolo che a Milano, per il concerto dei Dream Theater e il successivo Immanuel Casto.
\item\n{Pez} Da quando sono entrato in collegio ad ora sono quasi irriconoscibile ()
\item \n{Gigi Lichinchi} clic tran bim bum bam si vola
\item\n{Bubi}
\item Un enorme grazie \n{Bla}, la mia quasi matricola. Un bullo dal cuore autentico e dalla pulsante meridionalità. Non ho ancora capito se sei più vicentino o più terrone... ma non importa ;) Grazie per la fenomenale interpretazione di Baricco in cui, ovviamente e con umiltà, hai dato paglia ai presunti professionisti. E ancora per la sgargiante performance con gli U2 allo scorso Mazzurro: non ho memoria di esibizioni più esaltanti. Da premio! Grazie per tutte le partite affiancati a \emph{FretsOnFire}, ovviamente a massimo volume, mentre 2M. (che qui menzioniamo come 2M. per non concedergli dignità storica) studiava come uno spiritato. Grazie per la vacanza in Calabria con il nonno: che boss!
\item \n{Paolo Miotti} per tutta la teknaglia che mi ha permesso di conoscere (Modselektor rulez), per essere una matricola davvero \emph{matricola} (Ricordiamo il caffè senz'acqua e il mega taglio per improbabili galoppate notturne annesse a miti inferiate). 
\item{Zilocchi}
\item
\n{Fulchella}  \n{Paul} \n{Elia} \n{Batbat} per Blip \& Blop \n{MP} \n{Gnappo} \n{Umberto} \n{Grazia} 
\item \n{Zabot} spider spider... spider. 
\item\n{Manfro} perchè la prima volta che ho ascoltato \emph{Impressioni di settembre} è stata una sera d'estate sulle scale esterne del Collegio e mi  sono innamorato (della canzone!!). Grazie per il tuo modo di fare spontaneo e alla mano. Per le battute e tutte le, a volte irriverenti, imitazioni. Grazie per la partecipe presenza agli eventi intra-extra-sopra-sotto-dentro-fuori-Mazza-Padova-Dintorni-Commissioni-AdGentes. Grazie per la giornata a Canevaworld e per avermi spedito le chiavi. ;)
\item \n{Accidia}
\item \n{Gigi Tibaldo}
\item \n{Psyco}

\end{enumerate}


\mbox{\begin{rotate}{-90}{\smileyme}\end{rotate}} 

\end{document}  